從Lana Del Rey 歌中找尋反女權的道路

睇死連登仔口味單一淨係識聽POP，今日黎同你地黎講深度talk關於可能係呢個年代SADCORE嘅代表Lana Del Rey。

出身背景唔想講，自己有手有腳有興趣去維基查，但今日最主要想講嘅係關於Lana 嘅曲風同埋創作理念順道講下反女權。
Lana Del Rey 早期出道分別用上真名同埋May Jailer 等以獨立歌手發行唱片，但有鑑於之前唱片公司實在唔係咩大野同埋Lana 曲風真係太過特別(陣間講)所以頭三隻基本上唔賣得之餘亦好少人討論。真正集中火力同大家討論嘅係第4隻大碟《Born to die》，第5隻《ultraviolence》，以及黎緊新發行《Norman Fucking Rockwell》
Lana Del Rey 相信聽過佢大名嘅朋友都會識得佢成名之歌Video Game。我會以傳染病毒黎形容Lana 荷里活式悲傷嘅曲風，未聽過朋友總會俾我以下介紹嘅歌震撼。
Video Game 係Lana Del Rey 反女權色彩都幾重嘅一首歌，全曲建構聽落簡單，以豎琴，鋼琴，以及弦樂貫穿全曲，再加上Lana 厚沉，懶散散慢傾向JAZZ style 但帶點嫵媚，頹敗。聲線同配樂使到歌曲夢幻，就好似take 左野嘅感覺。再配合其MV以仿菲林調色，LOMO 色彩，散剪段落，構造出一個電影世界出黎。
歌詞我唔全部打出黎，只係想同大家分享節錄部分曲句，有興趣朋友不妨睇睇佢MV同埋細心留意歌詞。我會解構Video game 一曲想表達嘅表意，同裡意。首先表個層，大家有打機都知Video game熱潮好短，快手唔耐玩的話唔洗兩個幾月已經outdate，歌詞就係想表達一種以前大家熱戀起埋一齊時就係天堂，咁而家到底我仲係唔係當日你通宵達旦都玩緊嘅Video game呢?
至於裡意，我想節錄以下呢段：
Singin’ in the old bars
Swingin’ with the old stars
Livin’ for the fame
Kissin’ in the blue dark
Playin’ pool and wild darts
Video games
呢句係一個情景 舊bar 播住舊歌你同男主角一同跳舞紫醉金迷一樣，打下桌球，掟下鏢同打下機
He holds me in his big arms
Drunk and I am seein’ stars
This is all I think of
Watchin’ all our friends fall
In and out of Old Paul’s
This is my idea of fun
Playin’ video games
男主角用佢強壯手臂攬住女主，但總之成班仆街醉到七彩，但係呢D係女主覺心甘覺得開心嘅事，就好似打機一樣(Lana D歌好鐘意強調男性肌肉化形象)
It’s you, it’s you, it’s all for you
Everything I do
I tell you all the time
Heaven is a place on earth with you
Tell me all the things you wanna do
I heard that you like the bad girls, honey
Is that true?
It’s better than I ever even knew
They say that the world was built for two
Only worth living if somebody is loving you
An’ baby, now you do
但正所謂酒醉三分醒，女主角控訴佢所有野都為左男主而做(姐係以上情景都係討好男主而做)
特別呢句(紅字) 女主角接近失去自己靈魂般咁深愛男主，甚至乎將起埋一齊等同快樂做掛勾，為左佢甘做壞女孩。但可惜雖然人說世間美好乃戀人二人同建，一切事情要被愛才算值得，女主角控訴男主你在我的愛之下活得很有意義，但我呢? baby now you do 呢句正正係全曲悲哀建構點，就好似港女發脾氣講句，而家你滿意啦咁樣。
你可能話，喂大佬，邊撚到反女權呀，好普通情歌姐。Lana del rey 歌曲特別就係叙事同象徵。叙事令你有代入感，而Video game就象徵著感情。有時我地對侍事情就好似Video game咁，你有無試過玩一隻GAME 玩到係唔捨得訓? 亦有無試過玩兩野就唔玩? 愛情其實好似複雜，但其實又好似打機咁，鐘意嘅Enjoy 嘅長玩長有，唔鐘意嘅，信和二手賣左佢，總有下家會愛上。歌曲中女主角講述佢同男主一切就好似一鋪Game咁，而一隻Game真正嘅價值係邊? 就係被玩家所愛。可能好亂，簡單幾句講一講歌嘅中心意思，女愛男愛到沉迷打機般，唔捨得棄GAME；男對女好似遊戲咁，玩下就算無投放愛慕，所以佢呢隻GAME 覺得自己無價值。
歌中好明顯帶出一樣野，女性渴求被愛被保護呢D女權撚好撚柒鳩討厭嘅女性標籤，但全曲都係表現緊呢樣野。特別是而家歐美愈黎愈政治正確之時，Lana 呢首成名作反而唱左個反調。佢建構嘅悲情世界，男主肌肉化形容，放蕩不羈、神秘，對女性就好似衣物咁，鐘意就鐘意，唔鐘意就一邊。呢D極大男人嘅設定卻係Lana 最愛，特別女主角嘅對比永遠最特顯，因為女主角永遠都係呢D人邊默默陪伴，忍受痛苦，渴望被愛，柔弱。換著Ariana Grande 已經thank u, next 有著自我，自信，離棄佢認為襯佢唔起嘅男伴，努力開闢自己新感情新挑戰。
而點解Lana 一曲被標籤反女權，難道女性無權利選擇當一個弱者甘願被男人呵護? Lana 訪問曾答過「真正的女權主義者，是做自己想做的事。如果我選擇去和很多男人在一起，或者我滿足於性關係，我並不認為那就是反女權。」對比起D所謂自主女性嘅嫵媚，我更覺Lana 呢位小女人吸引，至少因為她甘願弱小，無太多要求，只求男人嘅專一。
再者Lana 亦都唔怕面對公眾，多首歌曲中講述自己頹敗嘅青年時期，酗酒，流連失所，流浪，毒品嘅經歷，而個種公眾對女性形象以及佢自己嘅所喜愛嘅沉淪，陰暗，色情，暴力，金錢，女性脆弱都係幾首唔同嘅歌曲扮演著。使到我跟住黎落介紹嘅係同一大碟都係來自《BORN TO DIE》中嘅《National Anthem》更加直述女性對面對金錢引誘，權力，以及sugar daddy嘅渴望。續。(因為真開始攰攰地，明天繼續為大家探討Lana Del Rey 嘅女性觀)

呢到首歌嘅傳送門

有興趣可以了解下佢多D作品

我發現死左圖

俾返佢個靚樣俾大家睇
唔講你未必知，佢係夜店賣過唱，同過唱片公司老細有著不倫關係，讀哲學出身。係VIDEO GAME 紅左之後，都KEEP住有做保姆

聽日記得的話應該會同大家探討應該係佢超受爭議嘅歌曲《National Anthem》分析一下，呢首歌某程度我覺得直接挑戰女權撚

born to die好撚好聽
btw 同名

大家都係球玉，大家都要登機証
可惜我想主力講左佢D反女權歌先

講起national anthem反女權就即刻諗起: So before we go out what's your address

終於有人講
好撚感動

呢首野連埋MV真係寫爆我，聽日記得睇

期待
另外我勁鍾意Venice bitch 個感覺就好似佢想做個小女人 一直留係佢愛嘅男人身邊咁

蔡少芬、洪欣、李嘉欣、關之琳以上人物你地聯想到D咩?
黎緊同大家講講National Anthem 呢首歌，我直頭覺得呢首歌有小小呼應鷲哥

當然，鷲哥就以極父權姿態，但Lana 係以一個女性嘅角度去展示女人兩腿中間條gap嘅威力，特別係歌詞對有權力男人嘅祟拜，恨長期飯票嘅臭雞格，呢D都係女權撚唔願意面對嘅女人真面目。
由於MV同歌詞好呼應，呢次成首歌同大家分析一下。

傳送門：

係MV一開頭lana 為美國總統唱出生日歌，相信都係扮演佢係好多mv 都有出現嘅歌星角色。同樣係嫵媚，充滿女性魅力嘅打扮，鏡頭一轉就係a$ap rocky所扮演嘅美國總統，然後好似好受溝嘅吹住一口雪茄。鏡頭一轉，下一幕係群眾歡呼聲下，有隻黑人手摸白人女人相信都知呢位女歌手終於飛上枝頭變鳳凰，閃過一幕LANA 打扮映射甘迺迪夫人Jacqueline (呢到呢到唔明可以查下Jacqueline係甘迺迪死左之後嘅事蹟)
背景音樂起，一如佢嘅風格，弦樂拉出古典氣氛，鏡頭影住LANA 同總統嘅幸福家庭。
Money is the anthem of success
So before we go out, what’s your address?
金錢就係象徵成功，係我地出街之前，你住係邊? 又係佢最愛嘅象徵手法，呢次用上我地香港人好撚熟悉嘅金錢，有錢就係成功，想約我出街之前你住係邊? 嘩屌你老味D對白係咪好熟面口? 夜場溝到條女帶佢上自己屋企屌你話住牛頭角條女就即刻想跳落車呢D事新聞都有報過。特別係美國社會錢係好重要，一個資本主義社會中，雖然批評者好多都反對，因為你知佢地幾撚政治正確，但Lana 卻深信呢點，更加認為美國夢係用金錢建造自己社會地位同權力，呢句歌引証呢首國歌係幾咁重虛榮。
I'm your national anthem
God, you're so handsome
Take me to the Hamptons
Bugatti Veyron
正所謂國歌代表國歌，我就係你嘅國歌呢句用上唯物主義去襯托gold digger嘅角色。
神呀你好撚靚仔，帶我去Hamptons (呢個係長島區有錢人住嘅地方) 駕駛著你架Bugatti
係呢到God, you re so handsome 其實係反語黎，顯出女人為左勾引男人乜撚野說話都講得出
He loves to romance 'em,
Reckless abandon,
Holdin' me for ransom,
Upper echelon.
He says to "be cool" but,
I don't know how yet.
Wind in my hair,
Hand on the back of my neck.
I said, "Can we party later on?"
He said, "Yes, yes." (Yes.)
又係Lana 嘅叙事歌詞手法，呢個有錢佬鐘意浪費，呢句顯示有錢佬想用自己魅力而唔係金錢去溝LANA 而Reckless abandon其實係Blink-182嘅一首歌，大概呢句短語係解魯莽不計後果，應該係講述呢個有錢仔為左溝我乜撚野都做得出，唔計後果。
Holdin' me for ransom,
Upper echelon.
就係終於來到Hamptons 仲用贖金代表呢個人綁架左佢，其實呢到好巧妙用左象徵同語帶相關，講述佢終於黎到上流社會，holding me for ransom 嘅人根本唔係有錢佬而係自己已經唔想返以前嘅生活。而upper echelon 係the great gatsby入面講嘅old money姐係貴族，姐係D含上上上上上幾十代金鎖匙嘅契弟，老豆係富二代，佢係富三代唔洗錢就有錢個D，唔同誠哥呢D點都有捱過世界。
He says to "be cool" but,
I don't know how yet.
Wind in my hair,
Hand on the back of my neck.
I said, "Can we party later on?"
He said, "Yes, yes." (Yes.)
呢到講述未經歷過富家生活嘅佢有點唔集慣，而wind in my hair hand on the back of my neck.係講緊搭住條女揸車嘅動作(係咪好撚父權呢 ) 因為佢有錢，LANA 又貪錢，所以係呢段感情又係男人做晒主導，連MK妹想開P都要問過老細
Tell me I'm your National Anthem.
(Ooh, yeah, baby, bow down,)
(Making me so wow, wow.)
Tell me I'm your National Anthem.
(Sugar, sugar, how now,)
(Take your body down town.)
好進入副歌，岩先講過國歌就係代表國家，咁tell me im your National Anthem係代表咩? 好明顯就係呢個賤女人想嫁入豪門，ooh yeah baby bow down,其實呢句唔單止想講佢要個有錢佬對佢石榴裙為我卑躬屈膝，其實仲有想講為左錢，佢都決定彎低自己條腰，幫個有錢佬 而下面個句sugar sugar how now take your body down town都寫得好明顯下 一個花言巧語嘅女人，為嘅就係上完佢床就正式成為佢夫人，而take your body downtown 呢到通常都指扑野，你當香港downtown 就係旺角一D去玩嘅地方，帶你身體去玩唔係玩賓州唔通玩咩
Red, white, blue's in the skies,
Summer's in the air and baby
Heaven's in your eyes.
I'm your National Anthem.
再來Lana式唯物主義 紅白藍三色係美國國旗 summer's in the air 大概想指7月4日national day (用用腦諗下呢首歌係National anthem ) 而美國象徵富裕，Heaven's in your eyes 又係video game 出現過類似嘅野，呢到大概係由呢刻開始我戀物嘅情意已經開始，你嘅錢就係我嘅天堂，俾我做你嘅國歌啦
嘩！仆你個街講左半首歌咁大把已經feel到女人點樣為左錢而運用自己身體，屌你老味真係好撚身體自主 說穿了咪又係雞? 呢D咪女權撚唔敢面對嘅野囉，女人為左錢說什麼真愛?
Money is the reason we exist
Everybody knows it, it’s a fact
Kiss, kiss
鏡頭一轉LANA 獨白pre chorus
錢就係個理由點解我地呢D女人存係呢個圈子，全世界都知道，呢個係事實，kiss kiss 太概係美國D後生女鐘意用嘅XOXO 咁解最出名咪gossip girl 成日用到，而套野係講富二代生活，呢到大概係為自己唯物主義嘅洗白，反正社會都係咁，我貪錢何罪之有?
I sing the National Anthem,
While I'm standing,
Over your body,
Hold you like a python.
又係象徵，蟒蛇係會將獵物吞食一切嘅生物，想講我而家要勾引你，但最終我會吞噬你嘅財富。說穿了我就係Gold digger
And you can't keep your hands off.
Me, or your pants on.
See what you've done to me?
Give me Chevron.
個男人真係把持唔住，真係如果Lana del rey 做你老婆你每日點過? 係佢嘅嫵媚下個男人想想都扑野 但可惜入左門嘅Lana嘅傲慢出撚晒黎，Give me Chevron 係講緊美國石油公司，又係象徵權勢。
You said to "be cool" but,
I'm already coolest.
I said to "get real",
Don't you know who you're dealing with?
Um, do you think you'll buy me,
Lots of diamonds? (Yes, I also brought my gun)
呢到完全睇到氹女人幾撚柒麻煩，男人見到女主唔對樣就同佢講be cool 但貪到盡嘅佢覺得自己已經擁有錢，你仲以為你D小把戲玩到我? 你知唔知阿姐係乜水? 你覺得你仲可以用咩留住我個心? 鑽石? 嘩屌你女人個種傲慢出撚晒黎，吊高黎賣，同時個種戀物昇至極至，除非更多嘅金錢，否則佢眼前呢D野佢都可以買到，已經留不住佢，簡單一句貪得無厭呀。而係MV紅字呢句，LANA 個演繹全完係臭閪格咁嘅樣。

再到[Bridge]
It’s a love story for the new age
For the sixth page
want a quick, sick rampage
Wining and dining, drinking and driving
Excessive buying
Love story for the new age For the sixth page
第六頁係D乜? 就係美國報紙雜誌專講誹聞嘅位置特別The New York Post
而接住個句我個人覺得有D抽像want a quick, sick rampage大概想講有錢人去到想點就點嘅地步Wining and dining, drinking and driving Excessive buying 意指佢地奢華嘅生活
Excessive buying
overdosin', dyin',
On our drugs and our love,
And our dreams and our rage.
Blurring the lines,
Between real and the fake.
Dark and lonely,
I need somebody to hold me.
亂洗錢，過度用藥好後生就死去，係直指美國D富二代成日因為有錢乜都買到玩毒品玩到命都無。

佢做左有錢人之後發覺點解佢一直都好珍惜嘅錢，係呢班人眼中係亂咁用? 因為佢好得來不易咁黎到呢層，但發覺一切同佢認知有D唔同，形成模糊線，係真實，同虛假之間，錢開始愈黎愈黑暗，而LANA 開始覺得好除左錢佢乜都無好夕孤單，開始想要有人真正擁抱住佢。
黎到呢到，佢又道出女人其中一點，諗野唔經大腦，為左權勢同錢財去一個根本唔屬於佢嘅世界，佢又點會得到真正快樂? 你以為你屋邨妹嫁入豪門真係會快樂?

而紅字呢句佢又賤女人演技大爆發
We will do very well,
I can tell, I can tell,
Keep my safe in his bell,
Tower, hotel.
係上流社會嘅入口，佢再次說服自己佢係可以生活到，除此之外呢個男人仲可以帶到我安全感，無錯又係撚屌安全感，而呢個安全感原自於呢個男人嘅金錢，帶佢到5星酒店高塔晚餐，佢覺得呢個男人可以帶走佢嘅寂寞同埋佢要被呵護嘅需求
Money is the anthem of success
So put on mascara and your party dress
佢再度安慰自己話俾自己聽錢就係成功嘅一切，就係美國夢，而且佢亦知自己無得回頭，只好塗上睫毛膏著好party dress 好好咁受住上層壓力。
I'm your National Anthem,
Boy, put your hands up,
Give me a standing ovation.
Boy, you have landed,
Babe, in the land of,
Sweetness and danger,
Queen of Saigon.
下定決心嘅自白，男人舉高你嘅雙手，給我起立拍掌，簡單黎講LANA 已經決心繼續扮演佢呢個勾引男人嘅女人，男人只需見到性感女人味嘅佢扯旗致敬就夠，同時亦都話呢個男人屌完佢之後其實唔知自己身陷險景，因為先前講句佢想貪有錢佬嘅錢，Queen of Saigon 係講Miss Saigon 呢套劇，一套跨越種族相愛禁忌嘅故事，而MV中佢係白人女人A$AP係黑人，而當中甜蜜同危險就係講呢種充滿誘惑嘅戀愛隨時令自己身陷險景。
之後接住黎就係repeat chorus 段落，大概首歌就完左，但MV 未完接住呢PART 就係映射甘迺迪夫人，係A$AP 射擊身亡後(映射甘迺迪) 就好似佢發嘅美國夢就咁化為烏有??? 你以為啦。
講到明映射馬麗蓮夢露，積奇蓮夫人又點會咁簡單。積琪蓮夫人隨後改嫁有錢佬，係改嫁之前仲同叔仔起埋一齊過，而瑪麗蓮夢露，一代性感女星，但亂到仆街嘅感性生活，當年真係圈中唔知有幾多人同佢有過一腿。

Dark paradise
Summertime sadness

至於歌中同MV中如何反女權? 歌詞中一直其極明顯指出女性為左上位，金錢，利用身體去得佢地想要嘅野，而且歌中成日都提及女人為左金錢會不擇手段以及貪慕虛榮心強烈程度係有好強貶低女性之意。特別生世代女性成日都話自己都可以好似男人咁叻，獨立自主但結果致富都係靠男人。特別對上一次奧斯卡Natalie Portman呢位女權撚直呼點解最佳導演無女導演提名? 其實而家社會真係好開放好開明，女性地位真係愈黎愈高，呢樣野無問題，但問題係，你地女人係咪真係做得好，真係有資格白手爬到個一個位置? 特別是奧斯卡一事我覺得女權好撚噁心一樣野係，無女導演時有無諗過真係無咩女導演拍到好作品先? 一堆又一堆政治正確電影，全部角色清一色係女人，但同時又唔考慮返實際嘅情況，係呢個世界有多少smart woman係靠自己打出一片天? 有的話我相信男士們唔會向佢地喝倒彩，更加想俾呢D女人包，我每晚負責提供性去為佢地減壓添。
簡單一單新聞就睇到LANA 係歌中係無撚講錯

亞馬遜創辦人兼CEO的 Jeff Bezos 周三在推特上宣布，和結婚25年的妻子MacKenzie離婚，引發二人分身家的問題，MacKenzie最終或會獲得690億美元財產，成為全球最富有的女性。。

彭博社報道，現時全球66位億萬女富豪中，有60位是因為離婚或繼承等方式而成為全球最富有的女性。

彭博社指出，目前全球女首富是法國L’Oreal集團繼承人Francoise Bettencourt Meyers，她的祖父是創立人，她在2017年母親去世後，繼承了這個化妝品牌王國，登上全球女首富的位置，身家有456億美元。

不過，Jeff Bezos與MacKenzie Bezos離婚後，MacKenzie有望得到690億美元，亦即亞馬遜16%股份的一半。

據彭博社的「彭博億萬富豪名錄」（Bloomberg Billionaires Index）資料，Jeff Bezos現有身家1372億美元。若分一半財產給MacKenzie，也就是690億美元，那麼繼承祖業的L’Oreal女王的女首富位置便要讓出來了。

在彭博社的女富豪榜中共有66位女性，其中只有6人是靠自己打拚成為鉅富，其餘60人是因為離婚或繼承財產而致富。而全球頭6位女富豪，則全部是靠著繼承、送贈或繼承而排在榜首位置。

繼承父業呢樣野首先我係覺得無問題，但離婚分身家之後致富咪正正反映緊呢首歌講緊嘅野

只要上到位，嫁到入去，早晚都會有方法吞噬男方財產。

但點解LANA DEL REY 作為女性會寫出呢D歌出黎? 我諗大概係因為佢讀哲學嘅關係，佢係歌曲中經常提及兩性之間相處問題，而呢次係探討，一位女士去主動埋身目的除左係為左錢，唔通為左其他?

女人好犯賤，佢地埋有錢仔身一定唔會首先認錢就係第一原因，一定因為人地幽默體貼又靚仔；唔同男人，男人好簡單，樣靚身材正。試下個位幽默體貼又靚仔嘅有錢仔無左錢，仲有無咁多女人痴埋身? LANA 只係歌去講述GOLD DIGGER，女人其實大可以大方承認自己嘅安全感來自己於錢，其實唯物愛錢並沒有錯，但點解女人成日都要兜咁撚柒大個圈講好撚多唔相關嘅野為自己貪錢洗白?

今日真係極攰，出得好慢，聽日預告係會同大家講下RIDE 呢首歌，亦都係同一隻碟，又係一首反女權撚之歌

呢兩首與反女權無關，我唔會拎黎講，但呢句首野分手聽真係一絕

Blue Jeans
不過冇乜女權message

未紅之前嘅野

我法國佢新碟好多首野都係做軟弱女子咁

剩係識Young and Beautiful
一聽就諗起Great Gatsby條八婆點樣對男主角

其實都有...但Blue jeans 個編曲真係好撚正
但我未必咁快講BLUES JEANS 呢首，因為佢唔算好反女權，只係講兩性相愛點樣因為一D野扭曲簡單愛情

National Anthem 內容好多都似great gatsby呢個故仔
所以入詞有用upper echelon

我名

Lm 睇下仲有咩角度解首lyrics

我反而覺得首野唔係反女權，係直頭反社會

個MV 拍到佢勁靚

分手個陣聽Born to die隻碟真係喊到仆街

日日 loop 😢

分手其實唔應該聽LANA.....佢太黑暗

女權歌😢

Lust for life 呢隻碟唔夠DARK

自主覺醒，但歌詞有好多位都係渴求男人呵護

搵極都係咸濕歌😌 white mustang、cherry

佢同The weeknd 個首lust for life正到
佢所有歌我都聽過首首都勁鍾意
Tomorrow never come
Change
啱啱新出個首hope is a dangerous thing for a woman like me to have 個旋律一聽不得了
可惜身邊冇fd鍾意又少人討論

Lust for love 真係好正
完全唱到同情人要分開個種好可惜嘅感覺
This is what makes us girl都好正

好鐘意 旋律 sad 同 old school 好特別，
歌詞又大膽「My pussy tastes like Pepsi cola ，My eyes are wide like cherry pies」

個人鍾意young and beautiful

LDR fans
見親佢就好似去左60 70年代緊
佢真係由言行到衣著同創作都貫徹哂同保守, 反女權
佢D歌真係可以露骨到痴線(cola, yayo, be my daddy,fuck my way to the top)
已經唔可以用歌手黎形容佢 應該要用icon
聽聽下佢D歌自己都自然留意果個年代D文化
佢真係好正

呢首正到暈
條仔全程昅實Lana

係 佢地把聲勁夾
不過個首好似講偷情？

係偷情啊

之前聽過一首佢嘅歌 但之後搵極都搵唔翻
歌詞嘅內容係講佢令到自己變得軟弱 而令到個男人想要控制佔有保護佢 再反向地利用男人嘅佔有欲控制番個男人 (好似係咁上下)

樓主你咁有研究 會唔會有印象
Thx

正野

佢成個feel復古得嚟又好有故事
好多外國嘅歌詞都好意淫嘅但我覺得佢
啲歌詞意淫得嚟好有韻味

Take off take off,take off all your clothes

唔可以用歌手形容佢呢個真，我值頭覺得佢坐低都係一件藝術品

暫時未有，可能評多幾首就會記起

Lust for life隻碟大愛 每一首歌都好有意思好鐘意
上次去佢個tour睇到喊

最hit應該係summertime sadness
我最鍾意dark paradise

前年日日都聽

原來有咁多同好 好開心
Brooklyn Baby 同Salvatore 都好好聽

下 佢唱一種經歷啫 係女權撚覺得offensive先至屈佢係反女權 又proof唔到佢反對

佢特別鍾意仔仔同sex姐
冇聽開都諗起三首
Video games
Born to die, Blue jeans
佢話自己想活係50 60年代美國呀嘛
所以參考左好多哥時嘅嘢
復古 性解放應該亦係其中

就係佢個種黑暗fit晒成個情況
btw Lana is my queen

無錯就係女權撚覺得佢offensive先屈佢呢套就係反女權，但佢講過佢覺得女權就係女人選擇想做就係女權。
但佢好多歌都講述過佢鐘意父權行為，如男性暴力

佢之前leak嘅好多unreleased 都好正
好似because of you, queen of disaster, kill kill, serial killer 咁
鍾意佢呢啲迷幻嘅曲風 好似帶你進入另一個世界咁
而dark paradise, born to die, Carmen, young and beautiful 呢啲又黑暗到好似死亡邊緣咁 係我最痛苦嘅時候聽 共嗚到令我再沉多兩沉 但係情傷或者辛苦嘅時候 聽住佢啲歌 就會覺得自己嘅靈魂搵到個共嗚者 明白我

born to die 開始有聽佢
佢比人個feel真係好特別

今日講RIDE 呢首野

MV呢到
但主力我唔太想分桌歌詞，而係Lana del rey 係mv之前嘅獨白
I was in the winter of my life
and the men I met along the road were my only summer.
係我人生嘅寒冬，我唯一嘅歡愉就係遇上呢群男人
At night I fell asleep with vision of myself
dancing and laughing and crying with them.
每晚瞓教都諗起同佢地快樂嘅時光，跳著笑著
Three year down the line of being on an endless world tour
and memories of them were the only things that sustained me,
and my only real happy times.
係個三年旅途入面，唯一支撐住我就係呢班男人，佢地係我唯一嘅快樂

I was a singer, not very popular one,
who once has dreams of becoming a beautiful poet-
我係一個歌手，半紅不黑，但我夢想係成為一位詩人
but upon an unfortunate series of events
saw those dreams dashed and divided like million stars in the night sky
that I wished on over and over again- sparkling and broken.
但係一連串發生的不幸事件後，
我意識到我嘅夢想就像夜晚星空裡的億萬星星一樣遙不可及，
我曾是如此迫切渴望又盼望，夢想能夠實現，但，最後都係不堪一擊破碎。
But I really didn’t mind because I knew that
it takes getting everything you ever wanted
and then losing it to know what true freedom is.
但，我並唔係真係咁在意夢想幻滅，因為我知道，
生命的無常就在於，它往往奪走你熱烈渴望，
然後給你最意想不到嘅野，自由，真正的自由。

When the people I used to know found out what I had been doing,
how I had been living- they asked me why.
當個D仆人知道到我呢三年發生左D咩事，
以及個段時間我係如何賴以維生後，
佢們總是一副不可置信地問我為什麼這麼放浪形骸？
But there’s no use in talking to people who have a home,
they have no idea what it’s like to seek safety in other people,
for home to be wherever you lie your head.
但，夏蟲不可語冰，而我廢事去解釋，
對於那些擁有”溫暖的家”嘅人根本不會明白,
佢地唔會明白『與陌生人相互取暖以及尋求安全感』係咩嘅感覺，
對我黎講”家”只係一個瓦遮頭可以屈身瞓教嘅地方。

I was always an unusual girl,
my mother told me that I had a chameleon soul.
我一直係個不尋常的女孩,我媽媽曾經跟我說我有一個善于偽裝的靈魂.
No moral compass pointing me due north,
no fixed personality, just an inner indecisiveness
that was as wide as wavering as the ocean.
從來不依正常軌道行事，沒有固定性格，只有優柔寡斷內心，
一如海浪一樣起伏變幻莫測。
And if I said that I didn’t plan for it to turn out this way I’d be lying-
because I was born to be the other woman.
如果話我從來無諗過會搞成咁，那就代表我係說謊,
因為我天生就係一個與眾不同嘅女人.
I belonged to no one- who belonged to everyone,
who had nothing- who wanted everything
我不屬於特定任何人，但任何人都可以擁有我;
一無所有，卻渴望擁有一切。
with a fire for every experience and an obsession for freedom
that terrified me to the point that I couldn’t even talk about-
and pushed me to a nomadic point of madness
that both dazzled and dizzied me.
有著蠢蠢欲動不安靈魂，還有對自由嘅熱烈迷戀，
讓我極度恐懼到無法啓口，
將我推到瘋狂的極端，讓我目不暇接，暈頭轉向。

其實從呢段獨白都睇到LANA DEL REY 一直嘅創作都只係講述佢青年嘅經歷，所以唔難去想像點解佢曲風一直都係迷幼，黑暗，另類世界(當然60 70 年代樂壇嘅影響使佢今日創作靈感好多時都來自david Bowie。
但我想個嘅重點係中間所提及嘅個D擁有溫暖的家嘅人對佢嘅批頭品足，女權撚成日話LANA D歌貶低女性，反LADY GAGA 嘅熱潮，但又有無諗過呢個世界唔係好多女人都想好似班女權撚咁樣個個都獨立自主新女性，又有無諗過LANA DEL REY 出生自小康之家但從來係音樂道路都係孤獨，個D sugar daddy 個D只係想屌佢嘅男人，其實比起外人，同埋個D所謂嘅人帶比佢更多溫暖，更多安全感?
成個MV LANA 造型無錯，就係雞，呢個亦係有小許映射佢當年初出道時間俾唱片公司包嘅縮影。

歌起以騷靈歌音以及鋼琴配樂伴出，同時亦係佢好鐘意制造嘅迷幻氣氛，頹敗感，墜落感

I been out on that open road
雖然我已經身處在係個條公路上
But you can be my full time daddy, white and gold
唔理你係老定後生，你仍然可以係我的全時溫心嘅契家佬(white and gold 講緊髮色)，
Singing blues has been getting old
唱藍調嘅歌係今時今日難免都有D不合時宜，
But you can be my full time baby, hot or cold
但，你都係可以成為我嘅新歡舊愛，冷熱皆宜。

Don’t break me down, I been traveling too long
唔好令我失望啊, 我可是經歷左好多嘅人，
I been trying too hard, with one pretty song
只係為左令自己好過，我已經盡左我好大努力

I hear the birds on the summer breeze, I drive fast
我總係受唔住鳥兒係夏日嘅歡愉高歌，總係使我想加速離去，
I am alone at midnight
Been trying hard not to get into trouble but I
午夜孤單街頭，
總是努力不去招惹麻煩嘅我，
I’ve got a war in my mind
內心的交戰不休，
So I just ride, Just ride
最後我還是跳上車，
只是兜風的一程，
讓我一路狂奔。

其實呢半首歌而經感受到LANA 佢對社會，以及自己個人內心嘅黑暗面。係社會當中，佢已經活得好辛苦，只有能夠從男人中找到半點快樂。
Dying young and playing hard
人生苦短，及時行樂，
That’s the way my father made his life an art
呢個係我父親嘅生活藝術
Drink all day and we talk till dark
日頭飲酒，夜晚促膝長談，
That’s the way the road dogs do it - light ‘til dark
呢D就係我們呢D長年累月係路上旅行嘅人所做嘅事：
從天亮玩樂到天黑。

Don’t leave me now, don’t say goodbye
唔好離開我啊，不要咁快說再見，
Don’t turn around leave me high and dry
不要係我最歡樂嘅興頭上轉身離去。

I’m tired of feeling like I’m f*cking crazy
已厭倦D人硬係覺得係痴撚線
I’m tired of driving ‘til I see stars in my eyes
日以繼夜開車令我雙眼疲憊不堪，
It’s all I’ve got to keep myself sane, baby
但唯有咁樣先能使我保持清醒
So I just ride, I just ride
所以我還是跳上車，
只是兜風的一程，
讓我一路狂奔。
再黎獨白
Every night I used to pray that I’d find my people
and finally I did on the open road.
We have nothing to lose, nothing to gain,
nothing we desired anymore, except to make our lives into a work of art.
每晚我都祈禱可以搵到志同道合嘅人，
而我每每都可以在公路上搵到可以共度一程嘅人.
我們什麼也沒失去，也沒有得到什麼東西，
不會刻意奢求甚麼, 只希望我們嘅生命像藝術品般傳承下去.
LIVE FAST. DIE YOUNG. BE WILD. AND HAVE FUN.
快意人生，及時行樂，大膽行徑，極度享樂。

I believe in the country America used to be.
I believe in the person I want to become,
I believe in the freedom of the open road.
And my motto is the same as ever,
“I believe in the kindness of strangers.”
And when I’m at war with myself, I ride. I Just Ride.*
我相信有一個地方，好似以前嘅美國一樣嘅地方.
我信賴那個人，那個令我願意改變的人.
我信仰自由，在公路上找尋到嘅自由.
我人生的宗旨一如既往：”我可信賴陌生人的友善.”
當我的內心又在交戰糾結的時候,
我就會跳上我架車浪跡天涯，
一路狂奔的浪跡天涯。

Who are you? Are you in touch with all your darkest fantasies?
Have you created a life for yourself
where you’re free to experience them?
I Have.
I Am Fucking Crazy. But I Am Free.
你邊撚個? 你有曾經探觸過個D你內心裡最黑暗嘅幻想嗎?
你有沒有為你自己建立一個讓你感覺可以自由經歷一切嘅生活?
我經歷過，
我承認我是一個瘋狂嘅人.但我很自由.

去到呢到再睇埋MV，其實個MV 拍我好靚，講述一個女仔係單獨旅程到遇上三個改變佢一生嘅男人。
RIDE 呢個字除左可以解騎電單車之外，就係女上男下嘅做愛方式。
So I just ride, Just ride 其實都暗示，我只係同呢個男人繼續做愛去得到我想得到嘅野。開場獨白講過，呢段日子唯一可以令佢開心就係呢班男人，呢班唔知係咪真心愛佢嘅人，但總之佢有半點歡愉；但結尾獨白又講過，佢地無失去D乜，亦無得到D乜，只係瘋狂般向著自由出發。
其實成首歌不單好美國夢，而且更好強烈美國當時西部嚮往自由個種思想感覺。 呢首歌最受爭議當然又係MV 中暗示嘅性交易，以及LANA 成個公廁般嘅形象，但D爭議更呼應獨白中所講嘅人，呢班仆街識條春咩? LANA 係尋求自身夢想嘅道路中觸摸到自己裡心暗黑一面，就係享受呢種父權日子，雖然佢知呢D根本並唔係佢真正想要嘅野，但同時間呢後黑暗日子，享受父權係佢唯一嘅樂趣。
有時我覺得LANA 反而先係更加女權嘅人，係佢創作中不是都係講緊，佢甘願行呢D道路。女權撚成日話GAME GIRL 賣肉，車模賣肉，諗出黎PROMOTE 呢件事好父權，過時要CANCEL，但有無諗過班女真係自己甘願露出黎搵食，好多時迫良為娼係錯，但無人迫佢嘅時候，又係咪真係錯? 的確新時代新女性，我地迎黎左好多女人獨立思想，SMART WOMAN 但社會同時都有好多蠢女人，唔通你叫班o靚模咪撚露肉正正經經打份工搵錢? 咪撚玩啦伍寶，每個人都要生活，但能夠搵到佢地鐘意嘅道路咁先真係得到真正自由，而個d真係讀到書，叻嘅女人，真係有資格批評佢地口中嘅雞咩?

聽佢d歌，我成日都覺得係從聽覺中得到視覺享受

佢leak出黎個D作品其實就係正正佢嘅黑暗時代嘅創作，唔難感受佢當時嘅痛苦，特別係出身小康之家係音樂道路中家人一蚊都無幫過佢。
所以之後爆紅好多歌其實佢都係以看透呢個社會嘅角度唱返出黎，至於born to die young and beautiful呢D我個人覺得佢應該曾經歷左一段佢真係好深刻嘅真愛作出黎嘅歌

佢訪問講過直頭覺得自己係無經歷美國五十年代，但已經覺得佢係活係個到
但我覺得Queen david bowie 呢D前衛嘅樂團歌手影響左佢好大，特別佢係巴洛克式搖滾 hip hop 仲有迷幻音樂中嘅交錯運用，先造就到佢嘅創作。
但對於性解放，我反而覺得好多歌都係想講佢對性呢樣野係享受居多
好想同佢瘋狂扑野

好鍾意yes to heaven 同fine china 但係冇正式出過，淨係可以係youtube 聽

dark paradise 真係唔好分手聽......
個種執念好痴線

我好重口，ultraviolence呢隻碟聽得最多

留名

覺得佢d歌係pop黎有blues味
帶絲少詩意 夠sad core
加上佢本身個人魅力
同對visual嘅vintage味要求
成功造就左佢嘅獨特韻味

但唔清楚佢d曲係點作
巴打如果知可以講下
同佢唱live麻麻

佢係好屌嘅 少少肉地 又淫
好想比佢含同挫爆

但最近個Gucci look不了

終於見到有啲深度既野 好感動

終於有人提我打嘅野，仲感動

其實佢D野你覺得POP 都係因為佢好鐘意加入HIP HOP 元素
其實作曲方面真係好少聽佢提及過，因為好多歌手都會講下自己點樣創作，但真係無咩點聽過佢點作歌。但LANA D LIVE
好多人話佢錄音室歌手，但我認為佢係特登HEA 唱多過真係唱功差

硬係覺佢係床到好主動勾引人

你第一句都幾自以為是，
介紹音樂係好，但標籤人
用聽咩音樂黎有優越感都幾幼稚
不過呢個問題係華人社會成日發生
好似要教化世人咁

本來音樂對每個人有唔同既意義
冇分高低
我母親喜愛既金曲係pop
但固中帶有回憶/友情/親情

而我細個最初逼學classical
後尾去左學jazz,bossa nova

每個種類都有佢既歷史
特式/結構既不同
不能相題並論

我唔認為誰比誰高尚

聽日我又扔一句
睇死你班連登仔唔撚識聽classical
有咩意思

扔開音樂
每一個文化界別都可以出黎打飛機啦

謙虛係做人既基本阿

我唔認為聽死pop就要比人寸
咁同typical hipster有咩分別
搵到新既indie band之後自己打哂飛機

Lana del Rey 好出名喎

LDR真係有好嚴重嘅daddy issue
佢首cola真係不得了

利申：Born to Die 開始 follow 佢到而家

lana del ray都叫冷門

Diet Mountain Dew 點解

我其實唔係只係自以為是咁簡單，音樂就係有標籤人功用，唔洗華人社會，歐美社會一樣有。你唔洗講咩音樂無分高低，凡係文化嘅野就有鄙視鏈存在。我係有聽POP，我亦都覺POP 好好聽，但我同時鄙視只會聽POP嘅人，的確好多都有唔同特式同結構，POP 的確係可以好有內容，但點解咁耐而來都係俾INDIE 人的起黎笑，因為POP SONG 真係十首有九都係無內容嘅口水歌。不如我倒轉頭問你，點解D讀過下書嘅藍血人，玩嘅活動永遠入場門檻都係高? 玩酒，聽古典，玩音響，出入場所都唔係普通人會去嘅地方，食飯唔會食吉野家只會去米芝蓮，原因就係想分隔開有錢同窮人嘅分別。點解聽indie成日都要標籤自己係indie 都係同理，都係想分開我地所聽嘅野係有內容嘅野而唔係欠缺獨特性嘅野。
你可以唔認同誰比誰高尚，但奧斯卡永遠唔到低俗笑片/超級英雄片拎the best pic一樣。
你聽日扔一句睇死連登仔唔撚識classical的確無意思，但我係有做到歌曲分析點解LDR 歌從咩位置反女權，點解佢曲詞引起媒體關注就係重點，如果你搵到有pop singer唱嘅野係引起道德爭議嘅歡迎你拎上呢張枱到討論。但我真係睇唔明一個會聽indie嘅人點解要向POP 謙虛，正如玩茶道會鄙視台式茶，玩咖嘅人會睇唔起starbucks drinker，飲法國酒會睇唔起飲new world 酒一樣。
你可以作為一個POP SONG LISTENER 出黎問點解POP 要俾人踩，但點解我唔可以作為INDIE LISTENER 問點解呢D有深度嘅創作往往都係要做非主流? 創作嘅錯的係群眾嘅錯? 點解我聽迷幻就係重口味?
雖然你並無直接踩過聽indie嘅人一句，但唔代表公眾係睇得起indie創作者，其實受害者一直都唔到pop做，今年叱吒soft rock 嘅未來見好難得地拎到咁好成績咪又係事，有時真係唔到我地打飛機，而係社會嘅口味真係令到香港音樂圈好細

有跟開歐美咪出名
你拎佢個大名去西洋菜街問00後一樣而我不知道

He hit me and it felt like a kiss
係首ultraviolence直頭feel到M得好勁....
我覺得係佢後生俾唱片經理人包過有D關係

咁算係反女權咩
聽佢d歌覺得佢好渴望被愛 好小女人 好鍾意扑野
佢首love都幾empower women la如果咁講

正常人會覺得LDR世界好twisted
但某程度上聽歌都係搵返共嗚

你可以係好奇，好奇hip hop，好奇pop songs，好奇任何一種genres 嘅音樂。單純講探索音樂嘅過程已經好好玩。

但最後你都係會搵到接近你甚至屬於你嘅聲音。
無論係曲又好，詞又好，編曲又好，歌手本身嘅聲線、技巧又好，MV、成張album到整個歌唱生涯
人聽歌所得到嘅感受就係以上所有，同自己內心嘅融合。

好簡單，條女叫床呻吟聲難聽，我唸你都唔會想同佢一齊，蒙頭入閘都唔想。

我唔知用Genres有無得分邊樣比較高尚，咩人定義咩叫高尚，但歌手嘅創作、技巧同聽歌嘅人，到底係咩質素就一定有分高低。但更夠時候indie/ alternative嘅音樂同歌手好似無辦法成為主流，音樂本身已經決定咗佢想表達嘅語言，佢講嘅嘢唔係大眾嘅語言，就成為佢本身所謂嘅限制同魅力。

而好老實講，我自己好撚enjoy依種沉醉情緒化同深度思考，加上探索新舊音樂，先會有對indie/ alternative嘅偏好。聽LDR都你因爲我覺得佢根本就係我想像中女人到底係咩一回事，控制反控制，被虐自虐但又會咬你一啖。簡單講就係麻撚煩，但就係因為佢夠麻煩先攞命

但香港音樂市場真係好窄係真，比一比較大家依家做嘅音樂，浮上水面同仲係水底嘅，香港音樂種類真係好狹窄，係咪因爲語言問題？我都唔知

但好同意你講聽歌係一種標籤，而且係非常私人嘅行為同習慣。搵得到張playlist同自己接近嘅人真係好幸福

Btw，聽緊West Coast。

送比你

巴打好波！

雖然我唔完全同意哂佢既tendency係完全好反女權，但我鐘意你理解佢啲歌既過程。

有冇聽過佢新嗰首 hope is a dangerous thing for a woman like me to have! 又係好正!

正呀 佢leak out嗰批我都特別鍾意呢幾首！！

我係自己最痛苦嘅時候聽 陷得仲深
行返出黎之後 我有好長一段時間 都唔敢聽佢啲歌 太有共嗚太痛苦 話係黑暗深淵都唔誇張
甚至連Dum dum, fuck my way up to the top, party girl呢啲聽落節奏輕快啲嘅歌 其實底果浸都好似隱藏咗個傷痕纍纍嘅靈魂咁 一路聽 就一路loop個悲傷嘅情緒

佢leak果啲 好多仲好聽過正式album

係女權分子眼中，LDR初期紅嘅作品全部都貶低女性
都唔好計所有歌都塑造到女人無左男人唔得咁
其實呢啲係女人黑暗面黎。
但LDR係唔care 呢啲野黎入詞，佢自己認為想做就做就係岩。

其實反女權呢樣野係女權份子標籤佢，我只係從呢樣野入面搵佢班仆街唔鐘意嘅地方。
新歌正到痴左線，係佢個人自白詩，講晒父權歌我都想講下新歌。

佢個空間形造太強勁，同埋好識玩音樂張力。特別是LDR 真係首首歌都有聲有面咩，都唔好計佢D MV 拍出黎好重藝術感。我其實真係好迷戀佢自虐式歌詞，真係好撚DARK

等你

唉,可能我講得唔好,阿妹你未明我講咩

好既唔學,衰既你就學足,
我講華人社會,係如果你有留意香港既散文,專欄,
好多作者寫文時都係有一種教化世人既態度,
點醒班柒頭既態度,其實最後受罪既係佢地自己
佢地既進步會停係一個位,因為佢未識謙虛

相反外國既專欄同討論區,
大家討論時都係用一個分享既態度,因為天外有天,人外有人
謙虛,唔係因為尊重人,係尊重緊自己,
正正因為知道世界有幾大,所以懷著虛心去聽,去講
最初你被該種音樂感動,所以你想介紹比其他人聽,
想更多人同人一齊享受呢種滿足感

你回想返你未聽呢D音樂之前,
如果有條友一野走黎,
喂,睇死你聽開POP嫁啦,我玩開CLASSICAL,
你呢D垃圾行埋1,2邊啦,其實係一件好可悲既事,都可笑
老屎忽文化正正就係屌尻呢班人

不過,喂,你又幾有深度?
全曲建構聽落簡單，以豎琴，鋼琴，以及弦樂貫穿全曲，再加上Lana 厚沉，懶散散慢傾向JAZZ style 但帶點嫵媚，頹敗。聲線同配樂使到歌曲夢幻，就好似take 左野嘅感覺。再配合其MV以仿菲林調色，LOMO 色彩，散剪段落，構造出一個電影世界出黎。
一個genre,作為一位識得欣賞既人
最基本要了解佢用咩chord,structure等去分析,
JAZZ style.......umm 我正正就係玩jazz既人,
老細,你呢種係咩分析?????????

再配合其MV以仿菲林調色，LOMO 色彩，散剪段落，構造出一個電影世界出黎。
點解hipster會係外國比人笑,
其實咪好似文青咁,佢地未必真係對該subject有好深既理解,
但當一搵到有得意d既野,就會出黎拎優越感

再黎聲線同配樂使到歌曲夢幻，就好似take 左野嘅感覺。
我唔知你有幾熟 psychedelic drugs???
我就係以前有玩開LSD,MUSHROOM,COCAINE
如果你咁講,證明你未試過trip係點

其實你未來回想返你宜家咁既態度都會覺得唔好意思,

我見你係有心分享音樂,
都覺得任何討論係有益,做一個介紹比普通大眾
我岩岩咁講,係想講比你聽,係唔係下下要鬥踩??
最初你被該種音樂感動,所以你想介紹比其他人聽,
想更多人同人一齊享受呢種滿足感,以唔係拎黎打j

音樂就係有標籤人功用,你錯啦,
平時一傾大家玩開咩background,
係方便大家傾計,夾野時,會點就張大家,
而唔係標籤人既高低

但我同時鄙視只會聽POP嘅人
其實要鄙視,每一行,每一個文化界別都可以做到,
衣食住行,邊樣野唔會要研究,做人都幾辛苦下

奧斯卡永遠唔到低俗笑片/超級英雄片拎the best pic一樣。
我唔想寫咁多字,都唔駛拎以前新浪潮出黎吹
From Dusk Till VS OSCAR,
既然你咁有文化,咁你應該知OSCAR參考性唔會係最大

。不如我倒轉頭問你，點解D讀過下書嘅藍血人，玩嘅活動永遠入場門檻都係高? 玩酒，聽古典，玩音響，出入場所都唔係普通人會去嘅地方，食飯唔會食吉野家只會去米芝蓮，原因就係想分隔開有錢同窮人嘅分別。
你好固執,

其實藍血人,Asians 已經係fail,已經冇可能係藍血人
其實你唔係白人,已經唔配玩classical,
其實Reggae,真係低賤人先玩

你覺得呢d諗法好守舊?但係以前既世界真係咁
50年代美國都真係咁
你黑人阿?返去玩trio啦,彈咩野古典

飲法國酒會睇唔起飲new world 酒一樣,我都可以叫你收皮,
因為我真係咁岩從事酒類既工作,你知唔知宜家new world發展成點
留名睇你去日本whisky展覽笑尻人地

玩咖嘅人會睇唔起starbucks drinker,
你都痴線,我讀書時去學整speciality coffee,睇唔起?
我諗係你狗眼看人低吧?係我心目中只係,市場有唔同需要,
鍾意飲starbucks,向佢介紹手沖,cold brew,可能佢會驚喜,開心,
而唔係咩撚樣睇唔起人(同埋咩野starbucks drinker )
你咁鍾意英文,
condescending,hubris,contrived都係你既好朋友

你呢種心態,放心,絕對唔少見,
岩岩去外國讀書既少女成日都會講,
一放假返香港就會突然高人一等,覺得自己見識高左,
但身邊既人,事仲同你未去外國之前冇邊

我細個學classical,之後玩jazz同bossa nova
讀高中大學時學speciality coffee,
都唔好彩有修電影同某一樣專科
做野咁岩真係要學同做酒類工作,
你岩岩舉既例我都可以大把大把咁車落你塊面
因為你真係唔識

但從來知識係比你了解自己更多,
了解呢個世界,
只係一種工具,唔係用黎拎優越感,

我覺得你分開音樂係好,
無論有冇深度,
但你學唔識謙虛,永遠走唔到遠

巴打
你有機會有資源去學到新資料,
其實或多或少係你好彩,
西洋菜街既大媽有幾多人有你既機會?

點解人地出生係窮人,書都冇得讀,
而你有?
唔係你叻,係你真係好彩而已

會唔會講how to disaapear同hope is a dangerous thing for women like me

God know I tried + art deco

唔洗阿妹前阿妹後，上得連登你都唔會老得去邊。
認真我感動你真係一個人睇人講野嘅人。老實講我無迫你認同我，但我只係想講一樣野，我真係無必要好謙虛地去分享，而且我除左第一句之外我係無一句教化緊人，我係主力咁講LDR D 歌反女權思維。同埋呢個討論區黎，我打嘅言論其實又真係唔洗去到出文嘅人咁要考慮自己站嘅立場態度。
無錯天外有天人外有人，但音樂呢家野，真係有鄙視鏈存在，都唔莫唱個班人都係互相鄙視，你講到舉例都可以收我皮，其實你自己都心裡有數數到係genre 入面大把串咀人物，包括LDR 都係其中一位。至於聽眾，連我呀媽都鄙視我聽埋晒D brit pop啦，又點會無鄙視鏈嘅存在? 老實講，各花入各眼，呢個台開得post 十個九個圍爐post，多左人聽我唔會賺多左，又唔係做LDR marketing，我真係諗唔到要取悅非聽眾嘅人。
咁你講到你又修Jazz 又bossa nova 又speciality coffee 又話修讀電影，你大可以出面開post 用你喜歡嘅態度去share音樂，更甚教人評鑑。嗱我就無你咁好CV，我只係樂器就識幾種，樂團有大有細玩過，評樂方面真係無讀過書因為我唔係修音樂，讀書都唔修影視，但相機就仲玩緊，係呀我呢方面係似懂非懂，但我事實有無講錯晒先，係MV中真係多雜訊扮懷舊菲林拍攝，真係有用lomography色彩，同埋又我真係唔係主力同你討論MV 點拍，我係主力講佢詞方面點樣反女權呢。你可以講我講嘅野好多位置都太空泛，但你唔可以話我講嘅野錯晒，而你指我講得唔好嘅亦都唔係我出POST嘅重點。事實歌係用個幾種樂器貫穿，事實佢把聲係厚沉，jazz 你話你叻我唔挑戰你當我錯，但嫵媚，頹敗的確係佢唱出黎嘅感覺；至於take左野，你威，你直接話你食過，我就一路都只係從英國Psychedelic rock感受返黎。同埋我主力全部野都唔係想講佢背景音樂點用點寫，而係主力講佢曲詞入面內容，但你係skip左一隻字都無提及過我點譯佢D歌。如果你係女權，係英文文學，係美國文化有好深好深理解見到我譯錯，我甘願接受呢個批評。
你可以唔鄙視所有野，包容所有野，但唔代表我真係需要，我又唔係靠呢個post黎搵食，我真係可以一個唔小心得罪聽Pop嘅人，因為真係唔影響我生活。同埋選唔選擇係用鄙視鏈過活係我嘅選擇，其實你同LDR 眼中嘅女權撚真係無咩分別，迫人做你自己覺得岩嘅野。
無錯，時代係會進步，但唔代表進步，就無左鄙視鏈呢樣野存在，我真係好固執一樣野，好多野有分高上中下品。正如係你Jazz 範疇咁勁，你一定聽到邊D jazz係上品，邊D係中品，邊D係下品。咁如果有日有條友同你講佢D下品野好撚正，我諗你都係膠都廢事俾嘅表情面對佢啦。你讀書學整specialtiy coffee，我學咖從頭都尾都係學手沖，虹吸，玩單品，揀豆產區同處理方法，係的確市場唔同需要所以香港先有連鎖咖啡店，但係咪代表我又要咁得閒照顧D把口話好鐘意飲咖啡但俾佢肯亞佢就話好酸嘅人投個好目光? 有時點解一個人要睇唔起人，就係因為經歷話俾我知我真係唔洗同呢D人浪費時間，你會唔會浪費時間同一個雀巢咖啡係佢最愛嘅人討論下你D咖啡特飲?
至於講酒，我真係係大trading公司做紅酒 off topic唔拎出黎嘈啦，明嘅酒圈自然會圍爐明我所講。
其實討論到呢到，你都係我唔鐘意我睇唔起POP music姐，你真係可以因為我呢句負皮上一頁就算。你真係無咩必要同一個固執嘅人講咁多道理，文無第一，武無第二，鍵盤戰士，我網路上係咁唔代表我真人係咁，同埋我真係無咩必要係網路同真實世界做同一個人，你唔俾我現實世界係一個好humble嘅人咩
你教我三個英文字我教你一句，上連登，勿認真。

掛住為自己辯護本來想講

其實講左好多反女權主義嘅位置，不如先調返轉了解下女權主義係D乜。
首先女權主義並唔係主張女人拎晒著數但責任男人負責返晒，如果有女人咁樣主張呢樣野就係女權的話咁叫佢收皮就可以
其實用簡單嘅說話黎講女權主義主要係想同討論性別平權嘅問題，包括有政治權利，性意識上，父權，歧視，刻版等等。
總之簡單黎講，女性係呢方面都想自己有得say 有得話事，始終以前社會以父權建立，係父權壓迫抵下其實女性一直係被動一方。最值得要注要一點，其實女權主義並唔係主力想挑戰男人，而係想做到無性別歧視，無剝削同壓迫。
再講落去可能就會好深入，所以用返歌黎呈現好D，例如LDR 當時死對頭(其實都係FANS 夾硬造出黎)嘅LADY GAGA Born this way 首歌雖然無直接指出性別(因為有人認為呢首歌係為LGBT 發聲) 而首歌內容就係講我出世就係咁嘅客觀條件，我要做嘅野就係愛自己，展現自己認為自己美個面。又例如Beyonce 嘅Flawless 或者Run the world 其好直接咁講及女性嘅自主權，以及反標籤。
但同樣來自《Born this way》嘅《This Is What Makes Us Girls》就同以上歌曲唱反調，歌就無MV嘅，所以呢首可以淨係只談歌詞以及其反女權內容。對比起之前所講嘅作品，我個人上覺我其實呢首歌只係佢青年時期嘅故事黎，但當然，內容有太多關於標籤女性嘅野令到女權支持者不滿(上面提及女權係反標籤)
先黎Verse 1

Remember how we used to party up all night
Sneaking out and looking for a taste of real life
記得我地以前點樣開P通頂? 偷出家門 體驗真正人生
Drinking in the small town firelight Pabst Blue Ribbon on ice
小鎮燈火通明 飲住冰凍藍帶啤酒
Sweet sixteen and we had arrived
甜美嘅十六歲已到來
Walking down the street as they whistle, “Hi, hi!”
街上嘅男人對我地吹口哨
Stealin’ police cars with the senior guys
享受偷車嘅樂趣
Teachers said we’d never make it out alive
老師話出面嘅世界太危險
There she was my new best friend
但我識到最好的朋友
High heels in her hands, swayin’ in the wind
佢拎著高跟鞋 在風中舞動
While she starts to cry, mascara runnin’ down her little Bambi eyes
佢喊個時 睫毛膏從佢小鹿般嘅眼睛落下
“Lana, how I hate those guys.”
佢話“拉娜 我憎死呢班男人”
如同之前D歌一樣都係以叙事方式黎寫，咁其Verse黎講都無咩觸摸到女權主義。但關於Verse 我想分享嘅係呢段關於LDR 嘅青年時期，你係點都估唔到一個約16歲女仔其實有酗酒同濫藥問題。所以當時LDR 係要住係寄宿學校而且接受療程。咁當中Teachers said we’d never make it out alive 其實係講述佢青年時期出去胡混嘅日子，其實前半段都幾青澀，因為青少年嘅日子都係充滿反叛心。
副歌
This is what makes us girls
我地女孩們就係咁
We don’t look for heaven and we put our love first
不期待死後嘅天堂 寧願將愛情放係第一位
Don’t you know we’d die for it? It’s a curse
你要知道 我們願意為愛而死 如受詛咒一樣
Don’t cry about it, don’t cry about it
別哭 別哭
This is what makes us girls
我地女孩們就係咁
We don’t stick together ’cause we put our love first
我們痴埋在一齊 因為我們將愛情放在第一位
Don’t cry about him, don’t cry about him
沒必要為佢流淚
It’s all gonna happen
有一天你會找到你嘅真愛
而真真正正最觸動女權主義關於就係紅字部分，頭先講過女權主義嘅要主目標其實就係想反標籤女性，反性別定型。係長久以黎，女性一路都係俾人優柔寡斷，感情用事嘅標籤，而歌詞中入面提到我地女人就係咁樣，我地唔期待死後天堂反而寧願將愛情放係第一位，簡單D黎講呢到其實標籤女性思想都係感情用事，無分大細。但其實作為一個16歲嘅女孩子當時佢嘅思想真係能夠識得分輕重，真係識我唔好戀愛大過天?
[verse 2]

And that’s where the beginning of the end begun
讓我地重頭開始
Everybody knew that we had too much fun
大家都知道我地玩到痴左線了
We were skippin’ school and drinkin’ on the job with the boss
成日走堂 同老闆飲酒作樂
Sweet sixteen and we had arrived
甜美嘅十六歲已到來
Baby’s table dancin’ at the local dive
夜店入面熱舞狂歡
Cheerin our names in the pink spotlight
係粉紅燈下歡呼我地嘅名字
Drinkin’ cherry schnapps in the velvet night
在絲絨般嘅夜晚 飲著櫻桃酒
Yo we used to go break in to the hotel pool, pool glimmering we’d swim
我們曾經闖入酒店嘅泳池 係星光下游泳
Runnin’ from the cops in our black bikini tops
穿著黑色比基尼 俾警察追住跑
screaming, “Get us while we’re hot”
呼喊”趁我地仲後生 快D黎捉我地呀”
“Get us while we’re hot”
快D黎捉我地呀

[chorus]

[Bridge]
The prettiest in crowd that you had ever seen
人群中是我見過最靚嘅女孩
Ribbons in our hair and our eyes gleamed mean
頭上綁住彩帶 眼神閃爍光芒
A freshmen generation of degenerate beauty queens
新一代舞會皇后在此誕生
And you know something?
你知道嗎
They were the only friends I ever had
佢地係我真正嘅朋友
We got into trouble and when stuff got bad
但我遇到了麻煩 所有野唔同晒
I got sent away, I was waving on the train platform
我被迫離開 係火車月台上講再見
Crying cause I know I’m never coming back
流著淚因為我知道再都返唔到黎

下半部分其實都係講述佢當時嘅叛逆歲月，其實從呢首歌當中，我會想講呢首歌其實有小小解釋佢黑暗面嘅開端。特別是當佢講到呢D日子，呢D生活呢D作為係佢開心嘅青年時期，到佢真正要進入戒酒療程，佢無辦法再好似以前咁同一班女仔出外瘋狂，只能夠留待寄宿學校完成學業，亦造就佢人生嘅一段孤寂。其實亦都唔難理解佢一路嘅創作點解都係呼喊著佢想要嘅真正自由，一段想點過就點過嘅日子，We don’t look for heaven and we put our love first，就如同 Lana 係 Video Games 中 “Heaven is a place on earth with you”，所謂「天堂」就係同愛人同在，愛情就係所有少女嘅第一順位。當然呢個等號，亦都引來好多女權者不滿。
但就我個人而言，Lana 只係一次又一次，係眾多創作者係塑造女性形象用上較圓滑手段，佢係以個人自身經歷去直接將女性標籤。正所謂同學愛新鮮，戀愛大過天，其實青少年對愛情總係有憧憬，但隨住時間Crying cause I know I’m never coming back。雖然未必所有女生的係將愛情放係第一位，但又能唔能夠否認，女人係面對愛情總係能夠保持理性?

呢個係一個DEMO 版本，編曲對比原版更加輕快，我已經傻傻分不清到底係有FAN 自己改編定點，但呢個MV 配上American Beauty 片段其實都幾MATCH 歌中所提及嘅少女心

巴打你又何嘗唔係教化緊人
事實係每個人都有自己嘅意見
冇話謙虛做人一定走遠

睇過一d流行音樂同電影評論
如Robert Christgau同Roger Ebert
講真有幾多講technical野

支持
香港的確係比較少人聽Lana
我自己鐘意佢冷門啲嘅Off to the races, Carmen, Art Deco, Freak（呢首唔算冷門）, American

聽左lana咁耐都冇咁深入了解
樓主寫得好好

LDR

Sorry 未有太多data
一陣落機再講

too long留名支持先睇

Hope is a dangerous thing for a woman like me to have,
but I have it
不如講下呢首

Lust for Life 最正

唔知有無巴絲係夜晚唔太訓唔著個時好鐘意聽LDR 比較DARK 嘅作品?
我見好多人都識佢首新歌搞到係未搵到下一首side track 黎講之前，想講講呢首歌。
傳送門

係理解呢首歌黎講，唔係戴頭盔，其實我覺我一定會理解錯佢嘅意思，係我正式搵到英文歌詞，以及我對lizzy 真係片面嘅認識，第一身俾我嘅感覺全首歌都係佢嘅自白。
一如以往，蒼涼感，孤寂感，低落感呢D氣氛係Lana 最強嘅演繹。
因為我個人覺得有小小自白詩，所以用返書面語去譯
[Verse 1]
I was reading Slim Aarons and I got to thinking that I thought
我讀著社會名流雜誌，我的心其實想著
Maybe I’d get less stressed if I was tested less like
如果我能經歷少些難關，或許我會倍感輕鬆
All of these debutantes
就好似初出社會的高貴少女
Smiling for miles in pink dresses and high heels on white yachts
在白色遊艇上穿上粉紅洋裝以及高跟鞋歡笑
But I’m not, baby, I’m not
但我並非那種人
No, I’m not, that, I’m not
但我並非那種人

係《This Is What Makes Us Girls》 《VIDEO GAME》《RIDE》都睇到LDR 嘅經歷，特別是佢酗酒個段歷史，以及初出道做酒吧歌手，以及俾唱片公司經理人包養嘅故事，難免會覺我以上嘅故仔係講緊佢自己。佢不論對傳媒定係對樂迷都抱著我行我素態度，唔鐘意俾人拍片影住，對住鏡頭會講fuck，屌柒FANS，會發FANS脾氣紅字句段其實同佢真實生活嘅態度有所共嗚，佢真係唔係個種理想女孩嘅人。
[Chorus 1]
I’ve been tearing around in my fucking nightgown
我曾經穿著睡衣到處遊蕩
24/7 Sylvia Plath
希薇亞·普拉斯 不才譯唔到24/7
Writing in blood on the walls
用血在牆上寫字
‘Cause the ink in my pen don’t work in my notepad
只因為我的墨水筆在筆記本上不管用
Don’t ask if I’m happy, you know that I’m not
你明知我不快樂，就別再多問我為何
But at best, I can say I’m not sad
我最好的只能說我不難過
‘Cause hope is a dangerous thing for a woman like me to have
因為希望對我這種女人來說實在太危險了
Hope is a dangerous thing for a woman like me to have
因為希望對我這種女人來說實在太危險了

I’ve been tearing around in my fucking nightgown其實呢句我個人認為以下嘅事情係佢自己係深夜就寢前嘅胡思亂想，除左因為瞓唔著會亂諗野之外，notepad個段個人認為係想以日記方式記錄自己嘅難過，但筆墨都無辦法抒發情緒所以先用血在牆上寫字(我自己覺得係想誇大自己想有自殘傾向)Cause hope is a dangerous thing for a woman like me to have 我嘅理解係第一時間聯想到經典對白Hope is a good thing, maybe the best of things and no good thing ever dies.
同埋Let me tell you something my friend. Hope is a dangerous thing. Hope can drive a man insane. 但到底歌入面所講嘅hope 係咩?

[Verse 2]
I had fifteen-year dances
我十五歲時常去跳舞
Church basement romances, yeah, I’ve cried
在教堂地下室裡談過戀愛，我也曾因戀愛痛哭
Spilling my guts with the Bowery Bums
我曾對露宿醉漢吐露真心
Is the only love I’ve ever known
那是我唯一感受到愛的時刻
Except for the stage, which I also call home, when I’m not
除了舞台，我還稱它作家，雖然它不是
Servin’ up God in a burnt coffee pot for the triad
我為神送上熱燙的咖啡
Hello, it’s the most famous woman you know on the iPad
這是在IPAD 出現的有名女人
Calling from beyond the grave, I just wanna say, “Hi, Dad”
而我在人間打通電話給我父親，而我只想向他問好

雖然無留意D八掛新聞關於LANA 佢家庭嘅問題，但從佢家人無資助過佢做歌手呢件事入面其實睇到佢同屋企人關係唔算太好。而呢段歌詞大概應該講述當年佢係酒吧做歌手嘅日子，面對壓力佢只能夠對醉漢吐心聲，但竟然唔係屋企人，而個種孤單感相信大家都可以想像到。

[Chorus 2]
I’ve been tearing up town in my fucking white gown
我曾穿著他媽的白衣到處遊蕩
Like a goddamn near sociopath
像個該死的反社會份子一樣
Shaking my ass is the only thing that’s
跳舞是我唯一的方法
Got this black narcissist off my back
去擊敗自己黑暗而又自我中心的一面
She couldn’t care less, and I never cared more
那時候的我什麼都不在意，但真正的我卻事事都上在心上
So there’s no more to say about that
所以已經沒有什麼好說的了
Except hope is a dangerous thing for a woman like me to have
只能說希望對我這種女人來說實在太危險了
Hope is a dangerous thing for a woman with my past
抱有希望對我這種有經歷的女實在太危險了

黎到副歌第二段，佢再度一次自白，對於自己前衛嘅行為佢認為自己都有反社會嘅感覺。但對於當時嘅佢，佢又只能夠咁樣做先能夠去擊敗自己陰暗嘅一面。講到黎呢到佢又再一次對自己嘅人感到失落，再次說道希望對佢黎講實在太危險。Lana 曾經講過係音樂產業入面佢同好多男人訓過，但佢唔覺得同呢班人起埋一齊對佢真係有幫助，而且佢覺得同佢地一齊好煩。會唔會佢口中所講嘅希望，就係作為歌手進入樂壇，改變呢個頹廢嘅現況?

[Bridge]
There’s a new revolution, a loud evolution that I saw
新的革命來臨，我見證著激烈的改變
Born of confusion and quiet collusion of which mostly I’ve known
混亂與陰謀的誕生是我見証得最多的事
A modern day woman with a weak constitution, ’cause I’ve got
一個弱勢的現代女性，但卻得對抗我的心魔
Monsters still under my bed that I could never fight off
我無法打敗的怪獸仍然在我的床下
A gatekeeper carelessly dropping the keys on my nights off
我的心靈之門守門者總是不小心在夜遺留他的鎖匙

[Chorus 3]
I’ve been tearing around in my fucking nightgown
我曾經穿著睡衣到處遊蕩
24/7 Sylvia Plath
我像希薇亞·普拉斯一樣
Writing in blood on your walls
用血在你的牆上寫字
‘Cause the ink in my pen don’t look good in my pad
因為我的筆在筆記本上寫得不夠好看
They write that I’m happy, they know that I’m not
他們寫下我很快樂但他們根本知我不是
But at best, you can see I’m not sad
但幸好，你只能看到我不悲傷一面
But hope is a dangerous thing for a woman like me to have
可以對我這樣的女人來說，抱有希望太過危險了
Hope is a dangerous thing for a woman like me to have
希望對我這種女人來說實在太危險了

由Bridge 到第3段副歌主要都仍然係講述LANA 佢陰暗嘅內心，佢一直俾人感覺都係一個好活在50 60年代嘅人，但可惜係呢個時代同社會，佢見証得太多虛假嘅人(可能講述佢同LADY GAGA 友誼破裂或者好多LEAK 出作品嘅事件) 佢只能做出無聲嘅吶喊，而佢想講佢床下的怪獸我諗應該係講述唱片經理人。正正係因為當時嘅佢認為音樂道路係同呢位男人嘅關係會變得更好，所以希望對佢黎講真係太危險。佢青年時都清楚，男人都只係貪圖同佢一時嘅歡愉。
[Outro]
Hope is a dangerous thing for a woman like me to have
希望確實是一樣很危險的東西，特別是在我這種女人身上擁有
But I have it
但我仍抱有希望
Yeah, I have it
無錯我抱有希望
Yeah, I have it
無錯我抱有希望
I have
我抱有希望

去到最尾佢仍然對自己抱有希望，並唔係因為佢信相自己嘅能力，而係佢經歷左咁多野，呢D真係對佢黎講唔算什麼難關。
係歌入面出現左Sylvia Plath 好多次，輕輕維基一下我諗LANA 係想映射自己為Sylvia Plath 因為作為天才女詩人嘅Sylvia Plath係自白詩嘅推動者。而我覺得呢首歌內容同the bell jar 有D關鏈，LANA 以自己映射為the bell jar女主角書中主角，聰慧、有抱負的史密斯學院學生艾瑟·葛林伍德，便是Sylvia Plath的化身，後於紐約時尚雜誌實習期間，展開了一段精神崩潰的歷程，正如同普拉斯在《Mademoiselle》雜誌工作時，經歷心理掙扎、自殺未遂的過程。了解左呢到我能夠理解，應該當時LANA 內心理上掙扎佢自己到底要想成為一個咩嘅女人，以及對未來嘅憧憬所產生嘅矛盾，使到佢經常收埋自己悲傷一面。而係Dark Paradise 更加睇到佢軟弱嘅一面，其實會唔會正正經歷太多佢唔想經歷嘅野，先引致佢呢種被愛嘅性格? 而係ultraviolence 大碟入面有隻MV 更係同一位50幾歲嘅紋身師一齊拍，而當中佢更同紋身師有過一段情(懶得搵資料來源可能錯) 係呢段故仔入面更加睇到佢戀父嘅性格。
套落現實世界，面對現實有時真係好難，有時一絲嘅希望能夠使人繼續堅持落去，但有時堅持做一樣錯嘅野又係唔係岩? 難怪佢歌中講到，希望佢對黎講確實係危險，當時嘅佢係一無所有，到底放棄定係堅持，佢已經分唔到邊個先適合佢。

啊，輕輕講左下，我覺得我講嘅野好多都係錯，但大概嘅情感抒發都輕輕拎左黎講下，因為佢私底好多秘密都無講到出黎，所以都好難理解佢佢嘅內心世界係講緊後生定係紅左之後

佢同the weeknd 呢個組合化學反應好勁，兩個把聲真係一拍即合。但好少有地佢嘅歌竟然咁正面
歌詞入面good die young lana係右手到係紋上die young 果然係一個活在當下嘅女人

唔算好深入啦，只係我真係幾欣賞呢個歌手嘅創作，好多時候都係有自己嘅故事，同埋佢嘅歌路影響力好強勁

出左了，可以睇下一齊傾下呢首

d 歌好聽 d live

留名
Lana BB
想當年born to die一出已經好鍾意佢
而Ultraviolence一出嗰時覺得好麻麻
但好奇怪人大咗反而越來越覺得啱聽
呢隻專輯好多首歌都仲loop 緊
Honeymoon都好鍾意 LFL就一般般

btw 排版可以好少少 隔多啲行
睇得有dd辛苦

我當初就係因為prisoner同lust for life而聽Lana Del Rey
好想abel再同lana合作

好鐘意Lana 聽親佢啲歌都好似返左去以前啲年代咁 好正

其實我唔係好明呢首歌想表達d咩
字面意思就明 但佢背後想講咩我猜不透

之前做個幾首我都理解到呢首真係唔得，佢內心世界唔易明。有小怪事係佢從來唔會為金髮女人簽名，單係呢樣野都感覺到呢個女人唔簡單

Sor會留意返，因為每晚都係訓前寫，想快啲收工

啲live佢太愛自很發揮.....但佢真係無咩呢方面天賦

Lana Del Rey點會少人聽，分享下討論下無所謂，但係網上真係唔好扮識野少眾，就算連登咁鳩都有好多高手

我都係超鍾意呢兩首囉屌，以為自己留言
同埋啲fan made mv好正
btw想知點解佢啲歌會俾人搵哂出黎，仲要leak極都有

做下research先開post啦

’IN THE STUDIO WE SPOKE POLITICS‘ Lana Del Rey says Donald Trump helped shape her album Lust for Life — and the world needs feminism more than ever

下下都打稻草人話反女權撚支持父權乜乜柒柒
又唔諗下sexual empowerment就係女權/性別平等嘅產物
父權咪就係大把人屌啲女人鍾意性愛/著得暴露/有多個伴侶就係雞係公廁囉 連登都有得你睇啦

重要話乜嘢睇唔起啲人淨係聽pop
先唔講你google lana del rey pop已經大把人分類佢做pop
人地啲cd賣咗幾百萬隻你重覺得自己小眾口味

完全唔覺得係小眾
身邊聽開歐美歌手嘅人 應該無乜人唔識佢？
係香港d bar間唔時都會聽到
甚至我記得岀summertime sadness 個陣m記都有播
我諗呢個style 黎計 佢都幾popular la

另外如果好似你咁講 係promote緊女性不同嘅面向同多樣化 都幾support到女權

樓主可唔可以解讀下賣飛佛yayo?

Born to die真係好撚好聽
聽一次已經比佢把聲吸引左

你聽左ultraviolence隻碟先再講佢pop唔pop啦
Sadcore 係當今樂壇有幾多人玩先，如果賣左幾百萬隻就唔係alternative 咁我錯囉

戀父到痴線嘅歌，有機會嘅話研究下
kill kill呢隻碟元素太多，要講一陣我又俾人周我唔識扮識

超鍾意kill kill果種無力感

好飄

扮乜嘢老屎忽叫人聽咗先講啫 上連登就一定未聽過？ 佢用lana del rey出道嗰時我夠碟都有埋連lizzy grant都有聽啦

不嬲啲人都係放佢落pop/rock/indie架啦
有幾多artist會淨係玩單一genre 大把唔多唔少都掂到pop
你自己google都大把commentry
憑乜嘢話睇唔起其他人嘅音樂口味

女權父權research又做唔足
想有人照顧唔代表一定係anti feminism

你自己都quote咗 “My idea of a true feminist is a woman who feels free enough to do whatever she wants.”
之後成篇文都自打嘴巴
人地咪就係do whatever she wants然後其他人唔應該judge佢囉

每首歌講完我都會試理解下點解女權唔鐘意咁寫，同埋我係點欣賞佢實踐“My idea of a true feminist is a woman who feels free enough to do whatever she wants.”

由kill kill ep 電子曲風帶藍調，Born to die Hollywood Sadcore 嘅風格

嗱唔係我寫嘅野黎
The proverbial stakes are raised to grander levels and everything suddenly seems more important; additionally, it seems as though this is almost like a modern, corrupt version of Nancy Sinatra's more rebellious lyrics from her heyday. While the borderline-trashy lines can get overbearing at times, they aren't nearly as bad as a large chunk of pop artists' lyrics today, particularly with dance pop or pop-influenced hip-hop (or vice versa).
而ultraviolence 歸類Psychedelic rock, dream pop, desert rock

She has introduced previously untasted flavors to pop music (her slow, torchy genre of choice might best be described as “Calvin Klein Eternity commercial”)
She has pulled back on nods to hip-hop and hired a new gun: the Black Keys‘ Dan Auerbach, who produced most of the LP at his Nashville studio. Auerbach introduces dashes of bad ass blues and psychedelic guitar, but Del Rey – who co-wrote every song but the closing cover of Jessie Mae Robinson’s 1950s hit “The Other Woman” – holds tight to her pouty, cinematic aesthetic: the epic schmaltz of Ennio Morricone, reflected through the haze of a thousand dramatic selfies.
from Rollingstone 都講到佢帶俾pop music 一種新口味，而且佢係隻碟投入hip hop元素
到honeymoon 第四隻碟

“Honeymoon” is the next step of the singer’s persona evolution. The melodramatic strings bring back “Young & Beautiful” baroque vibes, while Del Rey’s familiar vocal quaver sounds sucked dry of any playful light.

the Verge review
Lana Del Rey has been teasing bits of her third full-length for months now, but its first official single — the album's title track — is finally here. "Honeymoon" is a torturously slow bit of blue-hued soul that languishes in the kind of patient sorrow Lana Del Rey does best. And, at 6 minutes long, there's plenty of room for her to stretch out in.
兩段review 都提及藍調，巴洛克流行

獨立報嘅評價
節錄
Honeymoon finds Del Rey reverting, after the more atomised, individual characters of last year’s Ultraviolence, to a composite persona closer to the dissolute subject of her Born to Die debut. Not only does her vocal delivery remain the same throughout, but also its protagonist’s “voice”; while the emotional impact of what might sometimes be traumatic developments seems somehow damped, as if experienced through a narcotised haze. Happy or sad, angry or apologetic, dominant or submissive, it’s apparently all the same to Del Rey, who floats through these songs with a weird indifference. It lends a sort of Stepford devotion to the more earnestly romantic songs

衛報評論 lust of life
節錄
But, in the current climate of laborious genre-hopping and guest vocals on throwaway chart tracks, Del Rey has remained a mystery.

其實好多外文都評價佢大碟複雜性以及佢自己創造嘅獨特性，淨係From wiki 都唔會直接將佢就咁歸類落pop/rock/indie
其實係歌曲genre 佢幾隻大碟都好複雜，因為用上嘅元素太多，藍調 trip hop baroque pop等等等等，唔計電影歌曲，每隻大碟rolling stone 對佢嘅第一印都唔係pop/ rock/ indie，反而係多數主力評價佢點樣運用呢D元素佢創立自己風格以及詞上面嘅痛苦嘅浪漫、苦澀、慾望和暴力
係女權方面，佢自己講過佢寧願關心tesla 都唔想主動去關心女權，佢亦曾經講過佢心目中嘅女權就係好簡單，想做就做就係女權。而至於點解女權唔鐘意佢D詞，我上面有講到。可能個標題定我唔好，但antifeminism 係人地幫佢冠上嘅野黎
In her interview with Franco, Del Rey says that “the luxury we have as a younger generation is being able to figure out where we want to go from here, which is why I’ve said things like, ‘I don’t focus on feminism, I focus on the future.’
想有人照顧真係唔一定anti feminism，但事實佢歌詞上真係好重male-dominance
你google lana del rey anti feminism其實已經可以搵到好多內容 呢個係好好嘅討論

我咪講咗有幾多artist會淨係玩單一genre 大把唔多唔少都掂到pop
咁你再話人聽pop就係低等咁有乜意思呢
求其抽你一句 She has introduced previously untasted flavors to pop music (her slow, torchy genre of choice might best be described as “Calvin Klein Eternity commercial”) 咁咪講緊佢喺pop嘅genre入面帶來新變化囉 但唔代表佢係冇pop喎

啲人係拎佢幾年前喺訪問一句嚟發大嚟講囉
近期嘅訪問我都貼埋link俾你睇喇

’IN THE STUDIO WE SPOKE POLITICS‘ Lana Del Rey says Donald Trump helped shape her album Lust for Life — and the world needs feminism more than ever

Her track God Bless America was influenced by Republicans’ attacks on women’s rights.

Lana says: “That is a great symbol of a song that is just about what the title says.

“At the time, I was thinking about the US where women were so vocal online and my friends in person.

“This was before the Women’s Marches and when there was some rhetoric being thrown around that everyone was uncomfortable with.

“What if they took away Planned Parenthood and birth control and shut down clinics?

“What are women supposed to do? So before the women’s marches started, I wrote that song very quickly and Rick loved it. It has really cool earth-tone keyboards on there. It feels like a good grounded song.”

When quizzed in the past about her views on feminism, Lana has not been keen to discuss it.

She doesn’t like labels or being labelled as anything.

Today she says: “In my life I’ve got a sister and surrogate sisters. Things like that. Women have always been such a big part of my life.

“We were always just friends, there was never much need to rally. If there ever was a time, it really does feel like now and people are doing that.”

Lana, 32, adds: “When I was in my early and mid-twenties, I didn’t really know what place I was going to go to as a woman.

“I don’t know if I’m going to get married. You’re still figuring things out. When I was younger in school, the word ‘feminism’ wasn’t really used.

“But it was a very important word for my mother’s generation. It’s a way more relevant question in the last eight months than it was five years ago.

“Honestly, now it’s my pleasure to talk about it. It feels more of a question that is relevant rather than something that could be used as a grenade against me, which sometimes I am willing to sacrifice just to annoy someone.

In the new interview with Franco, Del Rey — somewhat opaquely — defended these comments on the grounds that in this day and age, feminist principles should be ‘obvious’: “The luxury we have as a younger generation is being able to figure out where we want to go from here, which is why I’ve said things like, ‘I don’t focus on feminism, I focus on the future,’” the singer told the actor. “It’s not to say that there’s not more to do in that area. I’ve gotten to witness through history the evolution of so many movements and now I’m standing at the forefront of new technological movements,” adding: “I’m not undermining other issues. But I feel like that’s obvious, like I shouldn’t even have to bring that up.”

In a way I did what I had to do in terms of chronicling my own stories. You know, I wasn’t happy with how a lot of my own story went up until recently, so I didn’t always like the way I was putting things, but it was just the way it was, you know? I don’t know if that’s feminism, but it is what it was. One of the issues I had over the last 10 years was there weren’t that many options to be super vocal and powerful without a lot of backlash and repercussions. It was a very male-dominated environment at certain times. That’s why I think this whole movement is so important — the people that don’t get the #MeToo movement are just, I don’t get them. I don’t get those people. It’s like, do you not get how hard it is sometimes just to sort of be safe and have your own voice as a woman?

What I really appreciate about the movement in general right now is that a lot of behaviors or things that are normalized, women are realizing are not normal.

I would totally agree with that.

There’s a huge difference between condoning something and reflecting something, which is why I think it was important to talk about “Ultraviolence.”

I agree. ... I had a really tough interview with The Fader magazine where this guy was hammering me on feminism, the word, and I knew he wanted me to say I’m not a feminist — he was just jabbing away at it. And what I wanted to say [is], this is just my experience in my own relationships thus far. ... It’s not going to be my full story. I mean, that’s why I’ve been polarizing, because people don’t want to look at the broader picture sometimes, they want to just stick to the facts. But that’s been a really good lesson for me, because I think when I was younger I thought, “I’m not going to edit my own music. This is just what came out.” And now I’m like, “What the hell am I doing? I’m not gonna say that.”

都重未計好多人覺得lana del rey係一個personality/persona純粹玩satire去批評american dream

自從上次留左言之後就一直心思思想討論hope is a dangerous thing for woman like me to have, 如果有興趣不妨由提到既Sylvia plath開始認識

HIADTFWLM有提到兩個人名，第一個係Slim Aarons，專為上流雜誌做攝影。
第二個就係主角Sylvia Plath(1932-1963)，一個透過詩歌記錄經歷訴說心聲既美國女詩人。佢敬愛既爸爸，係八歲既時候就因病離開左，造成佢心中既創傷同思念，佢處於人生唔同階段既時候依然時時回首。尤其係第一本詩集巨神像（The Colossus)，佢重組番父親既形象，但處處透露又憎又愛既情緒，
「好些夜晚，我蹲踞在你左耳的
豐饒之角，遠離風聲。
數著朱紅和深紫的星星。
太陽自你舌柱下昇起。
我的歲月委身於陰影。
我不再凝神傾聽龍骨的軋轢聲
在碼頭空茫的石上 。 」-Colossus

到後來，佢以優異既成為離開Boston去New york讀書，識到個校草做老公，同時亦第一名畢業。但當同老公番鄉下生左一胎之後，敏感既母親突然明白生來即死別，而且佢唔甘於自己從此以後要做平凡既主婦，每日勞勞碌碌做免費女傭，加上後來發現老公外遇，令詩人脆弱地精神崩潰，試圖自殺，包括食藥、無望地游出大海，最後被送到精神病院進行電療、什至係腦既部分切除手術。

「鬱金香非常興奮，此時已是冬天
看那一切多麼粉白，雪下得如此寧靜，
我在體驗著寧靜，安詳地獨自躺著
燈光灑落在白色的牆上，床和手
我什麼也不是，爆炸與我無關
我把我的名字和便服交給了護士，
把我的歷史交給了麻醉師，身體交給了手術台。」-Tulips

到詩人出院既時候，佢帶住兩個小朋友搬走，然後寫左佢既自傳小說鐘形罩(The Bell Jar)，鐘形罩係當時醫院用黎保存畸形嬰兒既容器，有夭折、窒息、變形既象徵，其中曾提到女主角試過半夜在街上發瘋。
「人就就像困在罐中的嬰兒，一絲不掛、面無表情；這個世界就像那裝滿福馬林液體、寒酸發臭的鐘形罐子，就像一場噩夢。」出版後不久，詩人就自殺與世長辭了。

當佢死後，佢老公幫佢整合左生前既作品，其中一首係，
「爹地，我早該殺了你。
我還沒來得及你卻死了─
大理石般沈重，一隻充滿神祇的袋子，
慘白的雕像─有著一根灰色腳趾
大如舊金山的海狗
…
將我的赤紅的心擊成兩半
二十歲時我就試圖自殺
想回到，回到，回到你的身邊。
即使是一堆白骨也好 。」 -Father
其中既父親形象唔止係佢早逝既爸爸、有逼迫佢一生既父權體制，亦有背叛既丈夫。

而詩人最後既一首詩，
「這個女人已臻完美
她死去的
身體帶著完成的微笑，
一種希臘命運女神的幻覺
流動於她長袍皺折的漩渦裏
她赤裸的
雙腳似乎在說：
我們已走了老遠，終於可以歇腳了」

有人話，詩人多次自殺不遂可以反映佢唔係一心求死，每一次都係佢對世界作出既反抗，垂死前既呼喊不甘，呢個世界從來無人回應、無人伸出援手。以致絕望最終瀰滿詩人既心靈。

Hope is a dangerous thing for a woman like me to have

（劣譯，有建議歡迎提出討論 ）

I was reading Slim Aarons and I got to thinking that I thought
我在看著上流雜誌，而且我想著
Maybe I’d get less stressed if I was tested less like all of these debutantes
也許我會活得如一般貴族少女的輕鬆，假如我沒有經歷這麼多磨難
Smiling for miles in pink dresses and high heels on white yachts
穿著粉紅洋裝和高跟鞋，在白色遊艇上明媚的笑著
But I‘m not, baby, I’m not
但我不是她們，親愛的，我不是
No, I‘m not, that, I’m not

I‘ve been tearing around in my fucking nightgown
我曾經穿著他媽的睡裙遊離浪蕩
24/7 Sylvia Plath
全天候像Sylvia Plath
Writing in blood on the walls
用血在無數的牆上寫字
’Cause the ink in my pen don‘t work in my notepad
只因為我的筆並不能在筆記上寫字
Don’t ask if I‘m happy, you know that I’m not
不要問我快樂與否，你明知我並不
But at best, I can say I‘m not sad
但最多，我可以說我並不悲傷
’Cause hope is a dangerous thing for a woman like me to have
因為抱有希望對我這種女人來說，是危險的存在
Hope is a dangerous thing for a woman like me to have

I had fifteen-year dances
十五歲的我曾經跳舞
Church basement romances, yeah, I‘ve cried
教堂地下室的浪漫，對，我也哭過
Spilling my guts with the Bowery bums
對其他醉鬼敞開我的心房
Is the only love I’ve ever known
是我惟一感知到的愛
Except for the stage, which I also call home, when I‘m not
除了在舞台上，那是我另一個稱為家的地方，當我並不忙著
Servin’ up God in a burnt coffee pot for the Triad
為神奉獻上滾燙的咖啡
Hello, it‘s the most famous woman you know on the iPad
哈囉，這是你從ipad上得知最有名的女人
Calling from beyond the grave, I just wanna say, “Hi, Dad”
接通了墓碑之後，我只想說「嗨，老爸」

I‘ve been tearing up town in my fucking white gown
我曾經穿著他媽的的白裙遊離浪蕩
Like a goddamn near sociopath
就像一個該死的反社會分子
Shaking my ass is the only thing that’s
搖晃我的屁股是唯一令我
Got this black narcissist off my back
擺脫我黑暗而自戀一面的方法
She couldn’t care less, and I never cared more
她毫不在乎，但我對每件事都很上心
So there‘s no more to say about that
所以也沒什麼好說
Except hope is a dangerous thing for a woman like me to have
除了希望對我這種女人來說，是危險的存在
Hope is a dangerous thing for a woman with my past
對於有我一樣經歷的女人來說，抱有希望是危險的

There’s a new revolution, a loud evolution that I saw
新的革命來到，我見到激烈的進化
Born of confusion and quiet collusion of which mostly I‘ve known
生於混亂，和我能察覺的、寂靜的陰謀中
A modern day woman with a weak constitution, ’cause I‘ve got
一個現代的女人卻是脆弱的，因為我有
Monsters still under my bed that I could never fight off
揮之不去、住在床底的怪獸
A gatekeeper carelessly dropping the keys on my nights off
護衛在我休息的時候不小心弄丟了鎖鑰

I’ve been tearing around in my fucking nightgown
我曾經穿著他媽的睡裙遊離浪蕩
24/7 Sylvia Plath
Writing in blood on your walls
用血在你的牆上寫字
‘Cause the ink in my pen don’t look good in my pad
只因為我的墨水並不搭配我的筆記
They write that I‘m happy, they know that I’m not
他們寫道我很快樂，但他們也知我並不
But at best, you can see I‘m not sad
但最好，你也可以見到我並不失落
But hope is a dangerous thing for a woman like me to have
但抱有希望對我這種女人來說，是危險的

Hope is a dangerous thing for a woman like me to have
抱有希望對我這種女人來說，是危險的
Hope is a dangerous thing for a woman like me to have
But I have it
但我擁有它
Yeah, I have it
對，我有它
Yeah, I have it
I have
我有

啱啱呢排先重睇緊the bell jar
封底: “She finds herself spiralling into depression and eventually a suicide attempt, as she grapples with difficult relationships and a society which refuses to take women’s aspirations seriously”

Btw “Maybe I’d get less stressed if I was tested less like all of these debutantes“係講緊佢唔想好似上流社會嘅debutantes咁要面對咁多scrutiny 佢地一啲都唔輕鬆
因為以前啲貴族debutantes十幾歲就要好多嘢學又要熟禮儀 之後要搞ball去 present俾上流社會同人交際
copy埋genius有逐句嘅commentary

明明係連登最常睇起女權嘅就係啲男user

睇完個種絕望會down半日...我反而最有印象係I listened to the old bray of my heart. I am. I am. I am.
用到old bray呢個字個種蒼涼又無人問津，只係想釋放本來既自己I am, I am who I am.
Btw debutants個句真係我老眼昏花sorly
嘩genius個個唔錯 有啲位我譯都唔係好肯定岩唔岩
你最近聽緊佢邊首～？佢ig leak左新歌既開頭都好正..
不過我懷舊聽緊for k
生活中好少遇到都鍾意lana既人，所以好想同你傾

未睇呢個post之前：啲人話lana係 anti-feminist係過份解讀，feminist既問題係好多時都過份解讀

睇完樓主之後：又話lana係anti-feminist又幾make sense wo

睇完reply之後：屌我好亂呀

好鍾意west coast同shades of cool
前者個arrangement後者個咬字演繹 爽到癲

樓主可唔可以再分析多幾首

lm

呢個post好高質

竟然有人留意我媽咪
剩啲開心到想喊

以前日日聽Lana Del Rey
父權主義多過反女權啦

聽開summertime sadness

睇完lolita套電影
好迷off to the races

Lm

以前Lana好鐘意老一輩嘅男人，成日喺佢啲歌到提Daddy呢隻字。但係自從佢攞咗billboard女權獎，佢就冇乜點出呢啲歌，反而出返啲”God Bless America- And all the beautiful women in it”等比較politically correct嘅歌

Btw 可唔可以講下cola, 佢單單”my pussy tastes like pepsi cola”呢句已經迷倒可多人